% Dies ist die Haupt-Datei zur Erzeugung der Präsentation zur Bachelorarbeit
% im Rahmen des Studienganges Scientific Programming
% von Philipp Harnisch (Matrikelnummer: 310 655 0)

\documentclass[12pt, ignorenonframetext, ngerman, presentation]{beamer}
%\usepackage[german]{babel} % Sprachpaket

\input{konfiguration}
\usepackage{acronym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\newcommand{\mathcolorbox}[2]{\colorbox{#1}{$\displaystyle #2$}}
\newcommand{\hlfancy}[2]{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}
\usepackage{breakurl}
%\date{} %Datum ggf ausblenden
\DeclareCiteCommand{\cite}{}{}{}{}
%\usetheme{Singapore} % Create M3Connect-Theme
%\usecolortheme{seahorse}
%\logo{\includegraphics{images/m3_balken.png}} 
%\usetheme{Berkeley}
\usepackage{textpos}
\setbeamertemplate{headline}{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
	\node [anchor=north west, inner sep=0pt]  at (current page.north west)
	{\includegraphics[width=0.666\paperwidth]{m3_balken.png}};
	\end{tikzpicture}
	\vspace*{5em}
}
\setbeamertemplate{frametitle}
{
	\leavevmode
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=1.8ex,dp=1ex]{frametitle}%
			\centering{\insertframetitle}
		\end{beamercolorbox}
	}%
}
%\setbeamertemplate{footline}{}
%\setbeamertemplate{footline}[frame number]{}
\setbeamertemplate{footline}{
	\hfill%
	\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}%
	\usebeamerfont{page number in head/foot}%
	\setbeamertemplate{page number in head/foot}[framenumber]%
	\usebeamertemplate*{page number in head/foot}\kern1em\vskip1em%
}

\definecolor{Schwarz}{RGB}{0, 0, 0} % (rgb – 0, 0, 0) is nothing but black
\definecolor{Gruen}{RGB}{100, 180, 85}
\definecolor{Aquamarin}{RGB}{40, 170, 150}
\definecolor{Hellblau}{RGB}{0, 150, 210}
\definecolor{Grau}{RGB}{75, 75, 75}
\setbeamercolor{frametitle}{fg = Grau}
\setbeamercolor{title}{fg = Grau}

\setbeamercolor{item}{fg = Grau}
\setbeamercolor{subitem}{fg = Grau}
\setbeamercolor{subsubitem}{fg = Grau}
\setbeamertemplate{items}[circle]
\setbeamercolor{caption}{fg = Hellblau}
\setbeamercolor{caption name}{fg = Hellblau}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\let\chapter\section
\let\section\subsection
\let\subsection\subsubsection	
\let\addchap\addsec

\lstset{literate=%
	{ä}{{ae}}1
	{Ä}{{Ae}}1
	{ü}{{ue}}1
	{Ü}{{Ue}}1
	{ö}{{oe}}1
	{Ö}{{Oe}}1
	{ß}{{ss}}1
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% beginning
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{frame}
	\maketitle
	\end{frame}

	\begin{frame}{Übersicht}
		\begin{itemize}%[<+->]
			\item Aufgabenstellung
			\item Konzept
			\item Beispiele
			\item Tests
		\end{itemize}
	\end{frame}

\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
Aufgabenstellung
\end{center}}\end{frame}
	\begin{frame}{Aufgabenstellung Große Programmieraufgabe}
	\begin{itemize}%[<+->]
		\item Eingabedatei einlesen
		\item Staaten als Kreise modellieren
		\item Diese Kreise zufriedenstellend verschieben
		\item Ausgabedatei erzeugen (zur Darstellung in gnuplot)
	\end{itemize}
\end{frame}

	\begin{frame}{Aufgabenstellung Große Programmieraufgabe}
		Eingabedatei:
		\begin{itemize}%[<+->]
			\item Kennzahlbezeichnung
			\item Staaten mit
			\begin{itemize}
				\item geographischer Position (Längen- und Breitengrad)
				\item KFZ-Kennzeichen
				\item Betrag der Kennzahl
			\end{itemize}
			\item Nachbarschaften zwischen Staaten
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Aufgabenstellung Große Programmieraufgabe}
		Ausgabedatei (visualisierbar mit gnuplot ohne Fehler):
		\begin{itemize}%[<+->]
			\item Kreisflächen entsprechen relativ den Kennzahl-Beträgen
			\item Überlappungen von Kreisen sind möglichst nicht vorhanden
			\item Nachbarstaaten möglichst angrenzend
			\item Lagebeziehungen von Staaten zueinander sind möglichst nah an der Realität
		\end{itemize}
	\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Konzept
\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
Konzept
\end{center}}\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/klassendiagramm.png}
	\caption[UML-Klassendiagramm]{UML-Klassendiagramm}	
	\label{fig:uml-klassendiagramm}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/hauptRoutine.png}
		\caption[Struktogramm Kennwertdarstellung.hauptRoutine]{Struktogramm Kennwertdarstellung.hauptRoutine}	
		\label{fig:struktogramm-hauptRoutine}
	\end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Beispiel
\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
Beispiel: Fläche Deutschland und Nachbarstaaten (Aufgabenstellung)
\end{center}}\end{frame}

\begin{frame}{Eingabedatei}
\lstinputlisting[basicstyle=\tiny,frame=trBL, breaklines=true, caption={input/ihk-testfall-1.in}, label=listing:input/ihk-testfall-1.in]{../input/ihk-testfall-1.in}
\end{frame}


\begin{frame}{Ausgabedatei}
\lstinputlisting[basicstyle=\tiny,frame=trBL, breaklines=true, caption={output/ihk-testfall-1.out}, label=listing:output/ihk-testfal-1.out]{../output/ihk-testfall-1.out}
\end{frame}

\begin{frame}{Darstellung durch gnuplot}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/ihk-testfall-1.png}
		\caption[Fläche Deutschland und Nachbarstaaten (Aufgabenstellung)]{Fläche Deutschland und Nachbarstaaten (Aufgabenstellung)}	
		\label{fig:gnuplot-ihk-testfall-1}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
	Beispiel: Fläche Staaten Mitteleuropas (Aufgabenstellung)
\end{center}}\end{frame}

%\begin{frame}{Darstellung durch gnuplot}
%	\begin{figure}[H]
%		\centering
%		\includegraphics[width=1\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/ihk-testfall-2.png}
%		\caption[Bierkonsum Deutschland und Nachbarstaaten (Aufgabenstellung)]{Bierkonsum Deutschland und Nachbarstaaten (Aufgabenstellung)}	
%		\label{fig:gnuplot-ihk-testfall-2}
%	\end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}{Darstellung durch gnuplot}
		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/ihk-testfall-3.png}
		\caption[Fläche Staaten Mitteleuropas (Aufgabenstellung)]{Fläche Staaten Mitteleuropas (Aufgabenstellung)}	
		\label{fig:gnuplot-ihk-testfall-3}
	\end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%% Tests
\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
			Tests
\end{center}}\end{frame}

	\begin{frame}{Tests (Äquivalenzklassen)}
	\begin{tabular}{lll}
		Wert & Gültige Äquivalenzklassen & Fehlerhafte Äquivalenzkl.\\
		\hline
		a) & 1) kein Doppelpunkt enthalten & 2) Doppelpunkt enthalten\\
		b) & 3) double $\in ]-180, 180]$ & 4) double $\in ]-\infty, -180]$ \\ 
		&						& 5) double $\in ]180, \infty[$ \\
		c) & 6) double $\in [-90, 90]$ & 7) double $\in ]-\infty, -90[$ \\ 
		&						& 8) double $\in ]90, \infty[$ \\
		d) & 9) double $\in ]0, \infty[ $ & 10) double $\in ]-\infty, 0]$ \\
	\end{tabular}
	\scriptsize{
		a) KFZ-Kennzeichen , b) Längengrad, c) Breitengrad, d) Kennwert	
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Tests (Sonderfälle)}
	\begin{itemize}
		\item Leerzeilen und Kommentare
		\item Leerzeichen und Tabulatoren
		\item Zwei Staaten auf selbem Mittelpunkt
		\item Leere Nachbarschaftsliste
		\item Keine Nachbarschaftsdefinitionszeilen
		\item Sehr kleine Werte
		\item Sehr große Werte
	\end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
		Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit!
\end{center}}\end{frame}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MÖGLICHE FRAGEN (KEIN TEIL DER PRÄSENTATION)
	
	\begin{frame}{Skalierung?}
		\begin{itemize}
			\item Feststellung: Kreisflächen variieren stark, Koordinatensystem ist fest
			\item Überlegung: Kreisflächen skalieren
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Skalierung: größte Kreisfläche auf $9\pi$}
		Da für die Skalierung des Radius mit dem Skalar $\mu$ gelten muss:
		$$ {r'} = r \cdot \mu $$
		und es gilt:
		$$ A_{max} = {r'}_{max}^2 \cdot \pi = (r_{max} \cdot \mu)^2 \cdot \pi = 9 \cdot \pi $$
		$$ \Rightarrow \mu = \frac{\sqrt{\frac{9 \cdot \pi}{\pi}}}{r_{max}} = \frac{\sqrt{9}}{r_{max}} = \frac{3}{r_{max}}  \text{.}$$
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/auflockern.png}
			\caption[Struktogramm Kennwertdarstellung.auflockern]{Struktogramm Kennwertdarstellung.auflockern}	
			\label{fig:struktogramm-auflockern}
		\end{figure}	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Wie viele Iterationen? (maximal: 1000)}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../dokumentation/bilddateien/isKonvergent.png}
			\caption[Struktogramm Kennwertdarstellung.isKonvergent]{Struktogramm Kennwertdarstellung.isKonvergent}	
			\label{fig:struktogramm-isKonvergent}
		\end{figure}
	\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%% Ausblick

\begin{frame}\LARGE{\begin{center}
		Ausblick
\end{center}}\end{frame}

\begin{frame}{Alternative Ein- oder Ausgabeimplementierung}
\begin{itemize}%[<+->]
\item Kommandozeile
\item HTTP-Endpunkt
\item Datenbank
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Verschiebungsvektoren parallel berechnen}
\begin{itemize}%[<+->]
\item keine gemeinsamen Variablen werden verwendet jeweils
\item bis zu $n$ Workerthreads möglich ($n$ sei Anzahl der Staaten)
\end{itemize}
\end{frame}



	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% bibliography
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%\begin{frame}[allowframebreaks]{Literatur}
	%\printbibliography
	%\end{frame}
\end{document}